\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Quia iurávit \MediatioE{Dó}[mino,] votum vovit Potén\TerminatioEI{ti}[ ]{Ia}cob.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Do juramento que ao Senhor havia \MediatioE{fei}[to] e de seu voto ao Poderoso de \TerminatioEI{Ja}{có}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Propter David servum \MediatioE{tu}[um] non avértas fáciem chri\TerminatioEI{sti}[ ]{tu}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Por causa de Davi, o vosso \MediatioE{ser}[vo,] não afasteis do vosso Ungido a vos\TerminatioEI{sa}[ ]{fa}ce.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11ab}Iurávit Dóminus \MediatioE{Da}[vid,] véritas est, et non recédet \TerminatioEI{ab}[ ]{e}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11ab}O Senhor a Davi um jura\MediatioE{men}[to,] uma promessa que jamais rene\TerminatioEI{ga}{rá}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11cd}``De fructu ventris \MediatioE{tu}[i] ponam super se\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11cd}``Um herdeiro que é fruto de do teu \MediatioE{ven}[tre] colocarei sobre o trono em teu \TerminatioEI{lu}{gar}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12ab}Si custodíerint fílii tui testaméntum \MediatioE{me}[um,] et testimónia mea quæ docé\TerminatioEI{bo}[ ]{e}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12ab}Se teus filhos conservarem minha Ali\MediatioE{an}[ça] e os preceitos que lhes dei a co\TerminatioEI{nhe}{cer}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12cd}Fílii eórum usque in \MediatioE{sǽ}[culum] sedébunt super se\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12cd}Os filhos deles igualmente hão de sen\MediatioE{tar}[-se] etrernamente sobre o trono que \TerminatioEI{te}[ ]{dei}!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{13}Quóniam elégit Dóminus \MediatioE{Si}[on,] desiderávit eam in habitatió\TerminatioEI{nem}[ ]{si}bi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}Pois o Senhor quis para si Jerusa\MediatioE{lém} e a desejou para que fosse sua \TerminatioEI{mo}{ra}\-da.~\Responsorium},
  {\item \VSup{16}Sacerdótes eius índuam salu\MediatioE{tá}[ri,] et sancti eius exsultatióne ex\TerminatioEI{sul}{tá}bunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16}``Vestirei de salvação seus sacer\MediatioE{do}[tes,] e de alegria exultarão os \TerminatioEI{seus}[ ]{fi}éis!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{17}Illic germináre fáciam cornu \MediatioE{Da}[vid,] parábo lucérnam chris\TerminatioEI{to}[ ]{me}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17}``De Davi farei brotar um forte Her\MediatioE{dei}[ro,] acenderei ao meu Ungido u\TerminatioEI{ma}[ ]{lâm}pada.''~\Responsorium}
}